\chapter{ANALISIS ORGANISASI PERUSAHAAN}
\section{Sejarah Perusahaan}
LEN(Lembaga Elektronika Nasional) berdiri sejak tahun 1965, kemudian bertransformasi menjadi sebuah Badan Usaha Milik Negara(BUMN) pada tahun 1991. Sejak saat itulah, LEN bukan lagi merupakan kepanjangan dari Lembaga Elektronika Nasional(LEN), tetapi telah menjadi sebuah entitas bisnis profesional dengan nama PT.Len Industri (Persero). PT.Len berada di bawah koordinasi Kementrian Negara UMN mengembangkan bisnis dan produk-produk dalam bidang elektronika untuk industri dan prasarana. Menyadari bahwa persaingan dalam bisnis berbasis teknologi elektronik sangat ketat, untuk itu Len mengambil langkah untuk fokus di sektor bisnis Transportasi Perkeretaapian, Teknologi informasi dan komunikasi, Energi Terbarukan, Elektronika Pertahanan, dan Sistem Navigasi .
PT.Len Industri(Persero) berinovasi dengan bekerja sepenuh hati dan sekuat tenaga untuk memberikan kontribusi bagi bangsa dan negara. Penerapan standar-standar international dalam proses bisnis merupakan bagian dari usaha, Len menjadi perusahaan kelas dunia. Dalam menjalankan bisnisnya, Len juga bertanggung jawab pada masyarakat dan menjunjung tinggi etika dengan menerapkan prinsip-prinsip \textit{Good Corporate Governance} untuk menciptakan perusahaan yang sehat, bersih dan memiliki daya saing yang tinggi .
Len didirikan sejak tahun 1965 dengan nama LEN (Lembaga Elektroteknika Nasional). Kemudian bertransformasi menjadi sebuah Badan Usaha Milik Negara (BUMN) pada tahun 1991. Sejak saat itu Len bukan lagi merupakan kepanjangan dari Lembaga Elektroteknika Nasional (LEN), tetapi telah menjadi sebuah entitas bisnis profesional dengan nama PT Len Industri (Persero).
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=1]{figures/Gambar5}
    \caption{\textit{Logo Perusahaan}}
    \label{Logo}
\end{figure}

\section{Visi dan Misi Perusahaan}
Adapun visi dan misi dari perusahaan ini diharapkan dapat dicapai dari perusahaan tersebut, visi dan misi dari PT.Len Industri(Persero), yaitu :
\begin{enumerate}
    \item Visi: Menjadikan perushaan elektronika kelas dunia.
    \item Misi: Meningkatkan kesejahteraan stakeholder melalui inovasi produk 	elektronika industri dan prasarana.
\end{enumerate}

\section{Peran Strategis Perusahaan}
Teknologi yang dikembangkan Len mempunyai strategi dalam :
\begin{enumerate}
    \item Turut serta menjaga kedaulatan negara, dengan produk-produk pertahanan, transportasi, dan teknologi informasi & komunikasi.
    \item Meningkatkan Kesejahteraan masyarakat, melalui produk-produk energi terbarukan dan transportasi.
Untuk Mendukung kedua peran tersebut Len Mengembangkan \textit{manufacturing}. Semua hal ini pada akhirnya bermuara pada tercapainya target Len, yaitu kemandirian teknologi yang berdaya saing.
\end{enumerate}

\section{Struktur Organisasi Perusahaan}
Sumber Daya Manusia merupakan aset utama bagi Len. Sebagai priority asset, sumber daya manusia Len dipersiapkan untuk mampu memberikan nilai tambah bagi perusahaan. Len senantiasa memperlakukan karyawannya sebagai aset yang paling berharga secara adil, dan menghargai setiap kontribusi yang diberikan baik secara individu maupun kelompok serta mendorong pemberdayaan dan pengembangan profesionalisme guna tercapainya kinerja terbaik. Hingga pada akhir tahun 2019 pegawai Len berjumlah 491 orang (karyawan organik).
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=1]{figures/Gambar6}
    \caption{\textit{Struktur Organisasi Perusahaan}}
    \label{Struktur Organisasi}
\end{figure}

\section{Deskripsi Jenis Pekerjaan Internship II}
Pada kegiatan internship ini penulis melakukan program internship II di PT.Len Industri (Persero) dan menduduki posisi sebagai IT \textit{Support / Helpdesk} pada divisi Sistem Informasi,yang sebagai mana fungsi dari divisi tersebut sebagai pusat untuk mengontrol suatu jaringan dan maintenance \textit{hardware} yang ada di PT.Len Industri (Persero).
Pekerjaan yang ada di divisi Sistem Informasi antara lain melakukan pengecekan \textit{Hardware & Software}, instalasi jaringan internet,dan juga me-monitoring Jaringan yang ada di PT.Len Industri (Persero).

\section{Ruang Lingkup Internship II}
Pada program internship II ini penulis berada dalam divisi Sistem Informasi pada PT.Len Industri(Persero) sebagai \textit{IT Support / Helpdesk} yang berhubungan langsung dengan semua hal tentang kerusakan \textit{Hardware & Software}, instalasi jaringan internet,dan juga me-monitoring Jaringan yang ada di PT.Len Industri (Persero).

\section{Tanggung Jawab Peserta Internship II}
Tanggung jawab penulis selama program internship ini antara lain dapat mengerjakan tugas yang diberikan oleh manager, \textit{head division} maupun \textit{troubleshooting} dari masalah yang terjadi pada divisi Sistem Informasi yaitu Kerusakan \textit{Hardware & Software}, Instalasi jaringan internet,dan juga me-monitoring Jaringan yang ada di PT.Len Industri (Persero).

\section{Deskripsi Seberapa Jauh Pekerjaan Peserta Internship II}
Pada program internship ini penulis mendapat beberapa pekerjaan yang berkaitan dengan \textit{IT Support / Helpdesk} pada divisi Sistem Informasi di PT.Len Industri (Persero) dikarenakan ada masalah dalam setiap divisi di PT.Len Industri(Persero) yang dimana pekerjaan nya belum maksimal . Pekerjaan yang di maksud antara lain : 
\begin{enumerate}
    \item Mengembangkan infrastruktur jaringan yang ada di PT.Len Industri
    \item Me-monitoring jaringan per divisi di area PT.Len Industri     
    \item Memperbaiki Hardware dan Software di setiap divisi yang membutuhkan bantuan untuk kerusakan tersebut.
\end{enumerate}